.. _область:

Область недостатка
==================

Для чего нужна
--------------

В своих :ref:`Сообщениях по БП <сообщение>`, персонал уведомляет о проблемах в работе самой организации или подрядных организаций. Направления деятельности, от которых исходят угрозы, называются :guilabel:`Областями недостатка`.

Т.е. линейный персонал не сообщает о проблеме не в какую-то конкретную службу, а сообщает о проблеме в определённой :guilabel:`Области недостатка`. Это удобно, т.к. :guilabel:`Области недостатка` обычно более понятны, чем названия структурных подразделений и не нужно разбираться кто за что отвечает.

Присваивание :ref:`сообщениям <сообщение>` :guilabel:`Областей недостатка` позволяет :ref:`представителям по БП <представители>`, легко выбирать только те, которые относятся к сфере их ответственности. При анализе данных можно фильтровать, группировать и смотреть взаимосвязи по указаным :guilabel:`Областям недостатка`.

Кроме того, при классификации сообщений остальные классификаторы фильтруются, в зависимости от выбранной :guilabel:`Области недостатка`, что существенно упрощает сам процесс классификации.

Составление перечня
-------------------

Каждая организация самостоятельно составляет перечень :guilabel:`Областей недостатка`, в зависимости отсложности организационной структуры.

За основу можно взять 8 направлений проверок при аудите IOSA:

- :guilabel:`ORG` - Организация работы и система управления;
- :guilabel:`FLT` - Лётная эксплуатация;
- :guilabel:`DSP` - Организация управления полётами;
- :guilabel:`MNT` - Инженерное сопровождение и техническое обслуживание;
- :guilabel:`CAB` - Обслуживание на борту;
- :guilabel:`GRH` - Наземное обслуживание;
- :guilabel:`CGO` - Перевозка грузов;
- :guilabel:`SEC` - Авиационная безопасность.

Область :guilabel:`GRH`, ввиду довольно широко спектра решаемых вопросов, удобнее заменить на несколько более мелких областей:

- :guilabel:`CAT` - Кейтеринг;
- :guilabel:`PAS` - Обслуживание пассажиров и багажа;
- :guilabel:`TRA` - Доставка и размещение экипажей;
- :guilabel:`ARD` - Аэродром (состояние ВПП, ССО, оргитология и пр.);
- :guilabel:`RMP` - Обслуживание ВС (сопровождение, обслуживнаие на перроне, и пр.);
- :guilabel:`EQP` - Экипировка ВС (аптечки, бытовое, СИЗ и пр.).

Кроме того, можно добавить области:

- :guilabel:`ANS` - Работа служб ОРВД;
- :guilabel:`CRH` - Трансфер и размещение экипажей;
- :guilabel:`PLN` - Планирование экипажей;
- :guilabel:`FNS` - Штурманское обеспечение.

Примеры замечаний
-----------------

| :guilabel:`ARD`
| После посадки при после полётном осмотре выявлены повреждения шины 1го колеса основных стоек, осмотр полосы без замечаний.

| :guilabel:`CAT`
| Отсутствует болт на ручке термоса . Составлен акт.

| :guilabel:`FLT`
| После запуска двигателей на стоянке - отключение 3 гидросистемы.

| :guilabel:`RMP`
| Не работает счетчик литров топливозаправщика. Заправка производилась по данным fuel control panel.

| :guilabel:`PAS`
| Посадка осень пожилого пассажира с тростью на кресло рядом с аварийным выходом (8Д).

| :guilabel:`CRH`
| В номерах невыносимый запах, грязь и антисанитария! Горячей воды нет! В душе лежит отрава для мышей! Кровати и матрасы на столько изношены, что спать на них невозможно! Утюги не позволяют выгладить форму не испортив еë.

| :guilabel:`MNT`
| Перед взлётом, сигнализация Аварийное предупреждение о перегреве крыла (WING OVHT) 
